Цикл - это закольцованная последовательность одних и тех же действий. В программировании - это конструкция, которая позволяет организовать многократное повторение выполнения отдельных участков кода (с однотипным действием), экономя время и память. Количество повторений кода в цикле зависит от условия - он выполняет код в теле цикла до тех пор, пока в ответ на проверку условия возвращается true: кол-во повторений может быть задано заранее или зависеть от вычисляемых данных (смотря какой тип цикла используется). При этом существуют операторы досрочного выхода из цикла.